學者憂排名先行教育失衡

學者憂排名先行教育失衡

頭條

城大被指近年力谷世界大學排名。

【本報訊】對於城大涉嫌「報細」學生人數力谷國際排名，該校教職員工協會主席、應用社會科學系副教授謝永齡不諱言，難以理解校方近年何以「對排名發晒癲」。他指校方不惜聘請大量偏重研究的教授，目的正是令研究引用數量增加，提升大學排名。

學生：反映唔到收生情況

穿過九龍塘又一城商場與城市大學校園之間的隧道，城大今年最新全球排名映入眼簾。校方在隧道的牆貼上城大在QS世界大學及亞洲大學等排名榜的「戰績」。謝永齡擔心，城大重視排名的方針會令教育失衡，「會搞到係研究主導教育，影響開科、收生……好似有啲科，例如話社會工作、研究本地音樂，呢啲外國期刊冇興趣嘅，大學係咪慢慢淘汰？一間大學，係咪始終教育先係最重要呢？」他強調，不少外國學者均指出相關的大學排名計算方法不科學、武斷、欠學術性。

城大學生會會長陳岳霖則形容，此類大學國際排名水份甚高、不可信，「最簡單，睇返城大同其他院校嘅入讀成績，啲排名其實係反映唔到收生情況」。他不理解亦不認同城大近年力谷排名的方針。

■記者葉偉東

相關新聞

大學高層：焗登廣告增知名度
頭條 4小時前

師生比例越細分數越高
頭條 4小時前

城大涉篤數谷國際排名誇大師生比例 最少兩大學舉報
頭條 4小時前